[
    {
        "id": 1,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي أول غزوة وقعت بعد غزوتي بدر وأحد؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "غزوة الخندق",
            "غزوة بني قريظة",
            "غزوة الأحزاب",
            "غزوة حنين"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة الأحزاب",
        "explanation": "غزوة الأحزاب وقعت بعد غزوتي بدر وأحد."
    },
    {
        "id": 2,
        "division": "arabe",
        "question": "متى وقعت غزوة خيبر؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "سنة السابعة من الهجرة",
            "سنة السادسة من الهجرة",
            "سنة الثامنة من الهجرة",
            "سنة الخامسة من الهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "سنة السابعة من الهجرة",
        "explanation": "غزوة خيبر وقعت في السنة السابعة من الهجرة."
    },
    {
        "id": 3,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي أهمية غزوة مؤتة في تاريخ الإسلام؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "التأكيد على قوة المسلمين",
            "الدعوة إلى السلام",
            "الحرب الأولى بين المسلمين واليهود",
            "تعزيز العلاقات الدولية"
        ],
        "correctAnswer": "الحرب الأولى بين المسلمين واليهود",
        "explanation": "غزوة مؤتة كانت الحرب الأولى بين المسلمين واليهود."
    },
    {
        "id": 4,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الغزوة التي أعلنت فيها قريش الحرب على المسلمين؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "غزوة الأحزاب",
            "غزوة حنين",
            "غزوة بني قريظة",
            "غزوة أحد"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة أحد",
        "explanation": "قريش أعلنت الحرب على المسلمين في غزوة أحد."
    },
    {
        "id": 5,
        "division": "arabe",
        "question": "متى وقعت غزوة تبوك؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "سنة الثالثة من الهجرة",
            "سنة السادسة من الهجرة",
            "سنة الثامنة من الهجرة",
            "سنة السابعة من الهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "سنة الثامنة من الهجرة",
        "explanation": "غزوة تبوك وقعت في السنة الثامنة من الهجرة."
    },
    {
        "id": 6,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الغزوة التي شهدت تحالفًا بين قريش واليهود ضد المسلمين؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "غزوة بدر",
            "غزوة أحد",
            "غزوة الأحزاب",
            "غزوة خيبر"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة خيبر",
        "explanation": "غزوة خيبر شهدت تحالفًا بين"
    },
    {
        "id": 7,
        "division": "arabe",
        "question": "متى وقعت غزوة حنين؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "سنة الثامنة من الهجرة",
            "سنة السادسة من الهجرة",
            "سنة الخامسة من الهجرة",
            "سنة الرابعة من الهجرة"
        ],
        "correctAnswer": "سنة الثامنة من الهجرة",
        "explanation": "غزوة حنين وقعت في السنة الثامنة من الهجرة."
    },
    {
        "id": 8,
        "division": "arabe",
        "question": "من كان زعيم قوات قريش في غزوة حنين؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "أبو سفيان",
            "خالد بن الوليد",
            "عمرو بن العاص",
            "أبو جهل"
        ],
        "correctAnswer": "مالك بن عوف",
        "explanation": "مالك بن عوف كان زعيم قوات قريش في غزوة حنين."
    },
    {
        "id": 9,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الأحداث الرئيسية التي وقعت خلال غزوة حنين؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "فتح مكة",
            "استسلام قوات قريش",
            "مقاومة قوات المشركين",
            "استسلام قوات اليهود"
        ],
        "correctAnswer": "مقاومة قوات المشركين",
        "explanation": "خلال غزوة حنين، وقعت العديد من الأحداث الرئيسية بما في ذلك مقاومة قوات المشركين."
    },
    {
        "id": 10,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم الصحابي الذي تصدى للعدو في غزوة حنين وحقق النصر؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "علي بن أبي طالب",
            "عثمان بن عفان",
            "أبو بكر الصديق",
            "عبد الله بن مسعود"
        ],
        "correctAnswer": "علي بن أبي طالب",
        "explanation": "علي بن أبي طالب تصدى للعدو في غزوة حنين وحقق النصر."
    },
    {
        "id": 11,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الغزوة التي جاءت بعد غزوة بني المصطلق؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "غزوة مؤتة",
            "غزوة تبوك",
            "غزوة أحد",
            "غزوة خيبر"
        ],
        "correctAnswer": "غزوة تبوك",
        "explanation": "غزوة تبوك جاءت بعد غزوة بني المصطلق."
    },
    {
        "id": 12,
        "division": "arabe",
        "question": "كيف استعد النبي محمد (صلى الله عليه وسلم) لغزوة تبوك؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "بالتجهيزات العسكرية",
            "بالدعاء والتوسل",
            "بتوفير الغذاء والماء",
            "بالتحالف مع اليهود"
        ],
        "correctAnswer": "بالتجهيزات العسكرية",
        "explanation": "استعد النبي محمد (صلى الله عليه وسلم) لغزوة تبوك بالتجهيزات العسكرية."
    },
    {
        "id": 13,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو الهدف الرئيسي من غزوة تبوك؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "فتح مكة",
            "درء الخطر عن المسلمين",
            "استعادة الأراضي المفقودة",
            "القضاء على اليهود"
        ],
        "correctAnswer": "درء الخطر عن المسلمين",
        "explanation": "الهدف الرئيسي من غزوة تبوك كان درء الخطر عن المسلمين."
    },
    {
        "id": 14,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الأحداث التي وقعت قبل بدء غزوة تبوك؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "الهجوم على المسلمين",
            "انشقاق بعض القبائل",
            "استسلام اليهود",
            "تحالف العرب مع المسلمين"
        ],
        "correctAnswer": "انشقاق بعض القبائل",
        "explanation": "قبل بدء غزوة تبوك، وقعت العديد من الأحداث بما في ذلك انشقاق بعض القبائل."
    },
    {
        "id": 15,
        "division": "arabe",
        "question": "من هو الصحابي الذي أبلغ النبي محمد (صلى الله عليه وسلم) بتخاذله في غزوة تبوك؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": [
            "عبد الله بن عمر",
            "عثمان بن عفان",
            "خالد بن الوليد",
            "عبد الله بن أبي بكر"
        ],
        "correctAnswer": "عبد الله بن عباس",
        "explanation": "عبد الله بن عباس أبلغ النبي محمد (صلى الله عليه وسلم) بتخاذله في غزوة تبوك."
    },
   {
        "id": 16,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الغزوة التي وقعت بعد غزوة خيبر وسميت بـ 'غزوة مؤتة الثانية'؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": ["غزوة الأحزاب", "غزوة مؤتة", "غزوة خيبر", "غزوة تبوك"],
        "correctAnswer": "غزوة مؤتة",
        "explanation": "غزوة مؤتة الثانية وقعت بعد غزوة خيبر وكانت جزءًا من الحروب الدفاعية للمسلمين."
      },
      {
        "id": 17,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو الحدث الذي أدى إلى غزوة تبوك؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": ["خيانة بعض القبائل", "الهجوم على المسلمين", "دعوة من اليهود", "انشقاق قوم"],
        "correctAnswer": "خيانة بعض القبائل",
        "explanation": "خيانة بعض القبائل كانت الحدث الذي أدى إلى غزوة تبوك."
      },
      {
        "id": 18,
        "division": "arabe",
        "question": "من كان قائد المسلمين في غزوة مؤتة؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": ["خالد بن الوليد", "علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق", "زيد بن حارثة"],
        "correctAnswer": "زيد بن حارثة",
        "explanation": "زيد بن حارثة كان قائد المسلمين في غزوة مؤتة."
      },
      
      {
        "id": 19,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الغزوة التي حدثت بعد غزوة تبوك وشهدت هجومًا على المسلمين في مرضاح؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": ["غزوة مؤتة", "غزوة الأحزاب", "غزوة حنين", "غزوة الخندق"],
        "correctAnswer": "غزوة الأحزاب",
        "explanation": "غزوة الأحزاب وقعت بعد غزوة تبوك وشهدت هجومًا على المسلمين في مرضاح."
      },
      {
        "id": 20,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو الاسم الآخر لـ 'معركة الأحزاب'؟",
        "matiere": "غزوات النبي محمد",
        "answers": ["معركة الخندق", "معركة بدر", "معركة حنين", "معركة مؤتة"],
        "correctAnswer": "معركة الخندق",
        "explanation": "معركة الأحزاب معروفة أيضًا بـ 'معركة الخندق' بسبب حفر الخنادق التي حولت المدينة."
      }
    
    
]